---
aid: 9025
zid: 525649
title: "关于本书的一点建议~！"
author: 非蓝
date: 2014-01-10 00:44:09+07:00
lastmod: 2014-01-14 18:41:00+07:00
---

非蓝 于 2014-1-10 00:44:09 发表了：

我是很喜欢临高启明这本书的，可是我觉得吧，多写些明朝人眼中的临高和明人接触穿越众的故事，多加些以归化人或明人的视角来展现穿越众所给他们带来的生活和心理上的变化，这样可以使故事更丰满些。也更能引起读者的满足感，吸引更多的读者加入到这本书中来。因为毕竟是小说给人看的，让人有代入感的同时，同时有种在代入时的成就感。我知道阐述很多科技知识是为了让穿越书显得更有可行性和真实性，但毕竟我们是小说不是百科全书。希望以后能看到更多的明人故事。

---

knifers 于 2014-1-10 01:36:46 发表了：

明人的视角不好写。因为没谁经历过明朝的生活。就算写出来也只是现代人想象出的明人的视角。。如果描写的不好，就会写成一个没见识的现代穿越者的视角了。

---

短毛老爷 于 2014-1-10 08:50:03 发表了：

那就请你交出一万字同人

---

真红骑士 于 2014-1-10 10:22:24 发表了：

LZ 写同人吧，有机会转正的

---

OS0 于 2014-1-10 10:27:36 发表了：

&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;《临高启明》同人：明朝人眼中的澳洲人《髡事指录》

---

thelinli 于 2014-1-10 14:58:55 发表了：

楼主写一万字....(⊙o⊙)… 请写十万字的同人吧。

---

liutom2 于 2014-1-10 22:45:09 发表了：

临高启明是一本理科生写的书，文科生不是看不进去，就是觉得这书写的文艺性不够好。

科幻小说嘛，一般来说都不是很讲文艺性的。

---

幻暝风魂 于 2014-1-14 10:57:23 发表了：

> liutom2 发表于 2014-1-10 22:45
>
> 临高启明是一本理科生写的书，文科生不是看不进去，就是觉得这书写的文艺性不够好。
>
> 科幻小说嘛，一般来说 ...

临高启明哪是科幻，整个就一 Geek 笑点低

---

liutom2 于 2014-1-14 18:41:38 发表了：

> 幻暝风魂 发表于 2014-1-14 10:57
>
> 临高启明哪是科幻，整个就一 Geek 笑点低

Geeki 也是科幻呀

---
